召集所有想考Cadet Pilot 既巴絲 (3)

唔小心踩中左地雷

數波波 ltj同 真個個差好遠
個陣都知 GG

有聽過有人去加拿大飛 有冇人有經驗 飛下儲下resume 咁

最驚波波

真野好似難好多 LPJ有1秒停比你睇 同埋佢比你簡個d ans 有幾個已經唔洗睇
真野好似 8,9,10,11 咁樣

因為唔夠人

如果佢interview果陣講明唔中意既話，幾肯定係兩個都唔會請

可以夠料去到Stage 2點係無可能唔鐘意，只係有興趣同Passion係完全唔同程度

LM

Hx 第二班cadet 今晚過去
這些機會

有無開始bak無耐嘅巴絲 想一齊開始準備

利申: 啱啱grad 搵緊工

事實就係唔係全部人都有所謂對飛行既熱誠
有部份人只係當打份工
但人地有能力考到，做到落去
就好似考政府咁
由細到大都想做警察唔等於你有能力做督察
督察操班要過36星期非人生活
唔通捱到又因為佢地有熱誠咩
你估操班易捱

好記得有個captain 同我講
係要搵個有能力既人 唔係要avgeek

正常呀Ching
會唔會係搵個飛機迷但冇能力既用做capt

Passion開頭就係
飛多10年8年去到3 4柴10個9個都係等退休架啦
依家個遊戲就係好簡單
個個入去都係鬥打飛機話鍾意飛
揸住既cv黎黎去去都係果d
係睇你點樣present架啫
當然仲有本身性格果d要睇

係加拿大拎左cpl 想知咩？

聽聞前排收左個40零歲係咪真

衰過一次
究竟DECISION MAKING有冇方法練

又話d鬼頭既housing 會hold 1年
應該都差唔多架啦喎

怕咩wor，到時出成7皮半一個月，但係乜都唔洗你做、咁既工邊度搵

你知唔知咁樣坐7年會癲?

想做機師都係想揸飛機 如果人工少d但可以做FO duty 都唔介意，當然唔到我揀，但會試左ka,hx先

巴打留個tg

wkm712

冇辦法唯有每個月等15號同埋26號咁過

wong1995

jimtlfc14

neo350abc

Cadetgogogo

wturtle

新post留名

Real_ff

咁多人都係啱啱開始?

未開始入唔入得

有冇人開TG GROUP

想入谷學野

都未有group
你想入啲咩

tg me: wkm712

開咗個細谷, 啱啱開始or 未開始嘅入嚟一齊交流下大家進度la

四月果陣報左ka
到依家都未有消息
係未者係收左皮

同問，我四月都報左
個application 算唔算 failed?
定係仲未有decision?
我學歷果度寫左今年年尾先grad

你不如直接send email 問ka 仲好

巴打係咪未add

你tg 我啦... wkm712

Just open welcome to join

千祈唔好咁努力睇，因為就算睇到熟哂，都仲要過HR Interview

去過 AFTC 學過一個禮拜
但最後同朋友有其他嘢想發展，最尾冇考到
過幾年有錢應該會考埋 PPL，當興趣都好呀
各位加油

我飛 Tabago 係 310 AUD 一個鐘，飛咗 6 個鐘
佢另外仲有伙食同埋住宿要俾
我嗰陣未包機票使咗 HKD 15-16k 左右，嗰陣澳紙 5.9

多謝你

我飛 Tobago 係 310 AUD 一個鐘，飛咗 6 個鐘
佢另外仲有伙食同埋住宿要俾
我嗰陣未包機票使咗 HKD 15-16k 左右，嗰陣澳紙 5.9

多謝你 [/quote]

hx難唔難入?

通常填完application
幾耐會有1a通知？

lm 七月尾報

我都呢個月報

衰左 逼住報hx

可能hx得啦 又升得快d
Btw ka試唔試埋？佢個batch係2019

1a都過唔到 不如準備多陣?
無謂浪費機會

cx垃圾我先過唔到

希望你係講笑
咁都俾你過到 cx就真係垃圾啦

師兄你過到?

你真心??

咩都未prep點考

1a 數波波有邊個program係似真個個
Prep唔到

其實做機師呢d垃圾工真係唔啱你呢d人才

我都法國係

想報cx 有咩要求
利申 對航空零認識

之前用skytest練，過到1a

cx去fta係考cpl定mpl？

cx得200 flying hrs, cpl要250

逼你報咁勉強不如唔好報啦

果位巴打衰CX就話CX垃圾所以先入唔到
然後逼住報HX
係咪即係HX更垃圾你都勉為其難去報?

如果你心態唔改 可能你一世做唔到其實係好事

Missle test 就話係
Monitoring test

skytest 係咪PAN ASIA版本?

畢業個陣大概160實際flying hours，其他都係sim hours

真係勵志

hx 人工低過cx都大把人爭住報
大家不如講下最低可接受人工
我bid先 萬2人工我都做

Ka以前個個我拎滿分
用skytest練完真係無難度

KA你滿分
Cute 你肯練都唔駛怕

KA 而家嗰個係點

tips: 唔係考計得多 聽講

聽講重質不重量

HX 成個 process 係點 ？？？

岩円開始

有冇人報左ATC officer?

有報，10月written test

巴打收到通知？

政府野邊有咁快，純粹夢見個selection process

apt test 10/2018
gp interview 12/2018
assessment center 1/2019

無知一問Assessment center即係咩？
坊間有冇啲練習啱用嚟溫apt test?

skytest

latestpilot

same

FAA好似冇咁深入

有冇巴打最近見完CX 1b?

Skytest同LatestPilotJobs好多tests都好似/直頭一樣
好似數波波同Missile咁
不過做嗰陣小心啲 始終唔知cut-e係似邊個多啲

有無人知hx3幾時開?

Anyone heard back from gfs?

政府嘢應該無咁快

其實兩個有冇大分別？之前個post 好似話Skytest 唔update

係CX 1a fail左唔同卷，會有唔同既重生報考時間，有d 6個月先可以再報 有d 12個月。

想知fail邊part先可以6個月後再報？

今年升year2 啱啱開始睇 The pilot's handbook 有冇戰友

屌 一樣year2 一樣睇緊本野

係咪PHAK？

係呀 諗住睇晒學校liba d書先買bak

係 貓兄最後YAA點

Bob tait ppl online book ?
想知道邊度搵到？

有無人可以夾一個月latest pilot

有冇ching收到atc written email

上個月做左1a
其實都唔係幾似
不過好過無咁

1) Reaction Speed:
同LPJ Medium 同Hard之間既速度,只係D圖真正考既時候簡單好多(正方,三角,星型等等)
最多可以錯兩次,錯兩次之後就會restart, 不過如果restart過,好大機會唔會有1B

2) Monitoring Test:
LPJ 唔似, 1) 因為真正考唔會有LPJ 1-2sec既延遲,係會non-stop
2) 真正考既答案係 8,9,10,11 LPJ會係 2,8,9,15 所以冇得估
Skytest 既形式似好多, 不過skytest 最多去到12粒, cut-e會去到14,15粒

3) Complex Control:
每個一個disc 會加速,撞左會從新黎過, 可以控制一開始既速度,限時內過到幾多得幾多
同LPJ 差唔多(Medium level speed), 不過每個disc shape都冇LPJ咁起角,都係smooth edge

4) Spatial Orientation
LPJ Easy 同 Medium 程度(八方位), 限時答十題
cut-e 係限時內答得幾多得幾多
Skytest 太深(16方位),但可以用黎練

5) Multi-Tasking:
同LPT 形式一樣, 控制跑道,計數,對文字同時進行, 計數,對文字都有限時 (好事黎既,練習唔錯)
不過真實考試, 計數冇限時, 對文字冇限時, 答到岩錯都好,問題會即刻refresh (但係記住,控制跑道先係重點!)

6) Situational Behavior test:
冇得練,誠實答就好(tips: 唔好花太多時間去over thinking, be consistent)

7) Work-Related Behavior:
same as above

8) Numerical Application:
LPJ 既Easy + medium 版 題目方式差不多,但唔可以話係一樣,但係數學就係數學
真正考試會分4個 sectoins, 大約3-7題一個section, 每題有一分鐘時候作答 一共20題 16分鐘內完成
溫習返 percentage calculation, translation of limits, area and space, rule of three就得
有基本既calculator provided.
問題唔難,但係要清晰,由其係問題同答案既unit係唔同, 留意最後要你答咩

有冇考左既巴絲可以補充一下

利伸,未考... 但係做左好耐research同溫緊書, 完全準備好就會交application.
有冇想一齊準備既巴絲

報既人咁多
收既人咁少
邊有咁好彩有我份

好詳細
巴打準備左幾耐

如果有準備中既巴絲一齊交換下資料啦
我都係準備左兩個月左右 預計下年年頭apply

Tg 谷呀

巴打有冇興趣一齊夾？

利申：玩緊

有無TG

有冇巴打試過搵CAD approved medical examiners 去 check 下自己對眼
係唔係真係pass 到 Class one requirement?

本身散光有D深, 雖則可以帶返眼鏡去測視力, 都係覺得未有十足把握
所以想真係花錢去預備之前, 睇下自己能唔能夠過呢部分

深到幾多度？

見到skytest入面都有三個course for ATC, 應該揀邊個先岩？

係咪仲打算考因航gp？出咗新合約，所有新cadet要自費一半

咁咪成50個。。。。
半自費training 係咩無咁harsh 先
以前持住full sponsor 就話炒人
咁樣先cut 到多 cost

做緊個陣分3年還

公司個估算125萬㗎

一樣每個月扣糧

分3年還
每個月至少減 17k
頭幾年得番33k..... 仲少政府officer/ pi ....

每個月10幾k

變返>10 年前

Hkaoa 都阻止唔到

點阻止， 佢又唔可以逼現職員工簽.....

現職員工可以用promotion 簽過張新約時 個到cut /唔升 迫人就範

佢敢咁搞一定暴動...... 要我簽新約， 我一定唔留

fatso 巴 上左岸 去邊度做都得
過去對面廚叉城都仲得

其實我哋都有傾過會唔會用升職嚟迫人簽

有都唔出奇

HDP,Allowance果d有無變？
如果無變拉返勻咪大約淨係袋basic salary

cash allowance 加幾千.... HDP 改..... 飛夠就無分別， 飛唔夠就少咁截

Hka個cadet報名人數應該會大幅上升

唔好呀屌
btw 就算要還 都應該仲多過hx?

因為你打算報

Hx幾多

Hx 升captain都快d 8年就得
Captain人工點都高過cx fo掛
重點係grad左就有得做take off landing
Cx要做6年sandwich officer
Hx cadet應該報名人數直線上升
聽講cx新約玩埋計block hours

係呀，個老底縮水

惡晒真係惡晒

Block hours姐係推機開始計時？
以為一路都係咁

@chatttm

估唔到因航搞成咁

都話以前係老底好大份, 依家縮水

我估grad左都係好似cx咁飛long hual等升
始終佢收得多350用黎飛歐美 應該要多d so
不過第一批都未出好難講既

遲早一日惡晒下調到好似歐美啲航空公司咁既人工
然後機頭逃亡潮

定係又想執好條數揾買家

要賣已經有買家啦

遲下會唔會仆街到100%自費
係糧度分期扣

快運幾時有cadet

想問cx新約幾時開始effective?
計入班果刻定grad果刻？

So一年炸hx

其實仲有咩外國airline係for global applicant

第一批未出黎條路係點我都唔會亂講

入職 1/12/18之後

聽講而家train緊87班打後個d都已經跟新約

好似冇乜人提ka

新約都用喺ka

好似請cadet都放慢晒咁

請夠人？

航空業的輝煌時代已過
自費學飛投資成本咁高昂
航空公司只要揸住"一grad 有得飛jet "
幾差既package 都大把人想入行
但你出咩package 咪請咩質素的人
根本吸引唔到好多叻人再想入行

AOA好似有動作

唔會夠人應該

依家請嘅全部都係用嚟彌補走嘅，個work force 係少咗人。

之前個幾年都請得好多下，突然咁樣

其實諗下以前CX未有咁多機既時候都已經唔夠人
更何況而家仲有堆訂單未黎

就知道幾咁缺人

冇得係班老CAP到開刀
咪唯有係CADET入手

由14年開始都不停請人
以前一年六班七班
而家十班十班咁請

但係經驗唔係一時三刻可以儲到
加上training cap. 人數跌

巴打係咪講緊ka ?

CX

ka冇CX D機頭走得咁快

ka炒晒所有training captain, 得返senior training captain

我講緊ka,想知點解而家請cadet慢左/少左咁多

冇cx咁等人用

KA冇新機加
train出黎既人又可以即刻做T/O Landing
斷層冇cx咁嚴重

而家一年都上唔到十班喎cx
都仲係七班左右

收321neo
雖然頂舊機 但都有成32隻

之前唔記得邊年做到
cp7x果年
而家fta都冇位俾cx

你都識講啦頂舊機
唔同cx 350頂747 但數目上勁加 仲有之後既9x呢

咁就唔係而家十班十班咁請啦

人數上差唔多啦
以前一班可以15 個
今年啲班8 個9 個都有

持平啲講
而家唔係唔開班
係冇位放人去
有fd揾晒 等12月先出發

講到8，9個好少人咁， 想當年

我知 想當四五個

乜原來宜家請咁多人
好機會

不要天真
年年都有位 係冇咁多人有料入到

年年都meet唔到收人個數

fta黎緊好似有位比cx

係呀 不過nov有一班等出發
dec又有一班等出發

fta將indigo放去Brisbane 做 騰d位出黎比cx

緊係 cx放風話會考慮其他flight school
fta點會唔著緊
加上indigo啲cadet搞到fta好污糟

fta喺第個城市請緊instructor

有冇記錄過1b有邊個hr

呢幾年好似請人slow down左

求加tg
nowhynowhy

有無CX同KA HR interview都考過既朋友可以分享下佢地最大分別?

can anyone confirm if i've got the application process for KA correctly

1. cut-e + ICAO english + technical quiz
2. first in with HR
3. group exercise and second in with both HR and captain
4. medical

Just wondering if the technical quiz is like the old JKI test conducted in CX?
And whether the flight simulator assessment is part of the selection with KA.

Thx so much

而家有CACP 2019報

icao 有咩要注意

有冇人有報gfs

又請人咩？

想問下有弱視係咪唔駛諗
左眼一攰就會轉開
不過戴眼鏡可以令視覺清𥇦

要ame先答到你

想問下港龍ACP / DACP係咪冇再搞
我見佢上一次update係2017

有，依家叫CACP，已經過咗application deadline，巴打下年請早

有冇人考過1b 有咩tips

唔該巴打
祝你面試成功

有冇study gp？

好多tg gp 不過唔會約又少講野

所以想組團 max 5人

Can +1

巴打你依家係去到邊個 stage ?

1b

組團

大家報下自己去到咩stage先得唔得
要搵返同lv

想問下已經in緊既巴打有d咩aviation/flying experience

HKYAA / CDACP呢d一年一次同埋收太少人 (下年會搏）
另外有d坊間 PPL theory course / HKUSpace aviation course有冇人去過

利申 plan住u grad報cadet 想裝備自己

巴打1b咗未？

YAA 一年收百幾人都少？

聽講今年請300個cadet

岩岩撳左掣 apply
等緊1a

求join 應該3-4月報

Cheatty

1月Apply

有冇巴打放BAK

有，留tg？

@kz556

留名，2月報名

有興趣tg

Username: btt2018

有冇人最近開始bak
想form study group

岩岩開始睇bob tait
同埋by chapter個本唔記得叫乜 FAA出個本
我想八九十月個期報 睇進度 巴打打算幾時？

另外我都想入study group
如果有form左既介唔介意比我去睇下even係join埋一份 唔該曬

邊度搵bob tait? 我得ATC個本
我就應該最快下年 想浸好d先

上網買hardcopy / e-book

掣已禁！ 想約戰友一齊準備！

［url]

［url]

想搵人夾sky test

有人收到invitation 嗎

有無巴打share BAK

有本，平放俾你？

幾錢？
TG

有無人知 initial test 完左幾耐先會收email通知得唔得？

可以夾PC

好似話一星期內

想問下apt test Complex Control
mouse郁去上 個人會去下?
定係mouse郁去上 個人會去上?

有無巴打係aim緊2019年頭報
岩岩開始prep至 prep左3個月既朋友開個study group 交流下

6-7 月apply

最近又fail 左

衰咩？去到邊個stage?

去到 stage 2

prep左幾耐先去？

3年

衰係group discussion?
自己本身有無信心

通常group discussion 正正常常唔係都過到咩
Stage 2通常都係interview 多？

1A fail左 要等六個月

衰左啲咩

我估應該係數波波掛

數到幾多個？

有無練sky test 啊

應該兩樣都有
in 之前咪有信心

咁又無數過wo 個陣都唔會專登數

無啊 不過練左第二個

Which is?

不過呢個係非常 不相似 Cut-E 難好多 我覺得

LPJ而家轉左數波波好撚難喎

你同組嗰啲點

Btw 有無人知CX叫你6個月/12個月再Apply 其實有咩分別

有無人328 1a

好似係6個月係覺得你差少少
一年就有排再改

有啊巴打！有無telegram

想問下有冇人考過RPL/LAPL?
想試下飛但又覺得solo有D浪費所以想考第一個牌先
有冇邊間flight school推介

衰左a1

準備左幾耐？覺得衰邊個位？

等六個月先可以再apply?

有冇人報咗今年嘅aaeph

開左喇咩?

巴打有冇result

4月9 1a

Tg: btt2019

最近做完medical check

恭喜巴打

點解有人話唔好係aftc果邊飛?

可能怕飛得唔好會留record?

其實去啲Aviation制度良好嘅國家試飛
個flight school都會每個鐘幫你寫comment
佢要打去check你record都唔係難事
(如果你比佢知你去邊間flight school學飛)
利申: 估嘅 佢係咪真係check你 真係要搵其他巴打解答

有無巴打知CX對Missile Test既Standard 去到邊個Level 對比返LatestPilotJobs

咁你想答有定無隨心既姐
好似加拿大咁﹐除非你想考PPL 、CPL 或者教練﹐否否company side 係唔一定要同你做紀錄。
你係客既﹐想要reference letter 當然都得。
利申︰加拿大教練
想知多D TG 我︰hkpilotca

想問有無人知KA今年仲有幾多班？
同埋CX同KA係咪真係每次都要隔半年先可以見是但一個？

有TG group可唔可以加埋我

半年係指Frozen Period？

唔係⋯係呢兩個interview中間要等半年？

唔係Combine左啦咩

有冇人知呢單野咩料

有冇人報咗HKYAA aviation programme 2019?
尋日收到call話約interview
之前參加過AAEP, 好驚佢問technical野, 因為已經忘記晒

我miss咗佢call, 佢留咗言話想約interview
唔知聽日開唔開呢？我想盡快打番畀佢
Tech野我諗我會prep番aerodynamics d大路野（e.g. 飛機點解識飛、唔同control surfaces有咩作用）
祈求佢唔會問得太刁鑽啦

有無巴打放bak

有本接近全新
留TG?

係呀，岩岩先開始準備
其實faa 同bak 兩本既內容同難度係咪差唔多

@mgssmaa

Thx

其實我覺得唔差幾，想考到就要比啲信心自己因為1a已經要考faa，所以愈早讀愈好。faa係未必個個topic都咁detail,用多啲google同utube理解清楚啲concept，千祈唔好背咗就算interviewer一定聽得出你係咪真係明定純背

多謝巴打tips
我而加都有睇下utube 同air crash investigation

有冇人知道Cx 個 functional reach test 係邊個stage 做？
定係可以自己同佢申請做定先？
事關小弟得160-161高
企直抻手單手度就205cm
不過到時係架sim到度，所以都唔知過唔過到
手又唔係特別長，真係好驚唔夠高考唔到cadet
唔該哂咁多位大佬

見過cx啲女pilot都係160左右

想問下Ace the technical pilot interview買唔買得過?
考cadet用
依家有faa同bak

兒家已經無咗sim嘅flight grading, 同埋我(米7左右)做晒咁多個stage同body check都無reach test要做。

不過佢報嘅時候，個online application要你剔你夠唔夠163(定唔知162唔記得咗)

上google search,成本pdf任down

巴打幾時過去?
想問下你prep左幾耐?
英文咩程度
如果答過嘅當我冇問過

咁我都安心啲，希望考到過埋個reach test 啦

咁應該係唔夠163先要做reach test
我上網睇個reach test 係要坐係個sim入面
掂到紅色engine 粒制就ok，有啲又話要掂到最遠粒制
都唔知邊個真定假

幾時去同去咗未就唔答你，驚自爆
prep就好細個就有keep住睇下,認真温就1年到。英文程度就ICAO5

icao唔係好熟
有冇考過ielts/ce/al/dse英文?
想知自己差幾多

Dse Oral 5，不過係好唔夠，一定要多用同睇多啲atc recording,聽多啲常用phrase。基本係講英文要好從容同完全表達到自己，同無無謂嘅停頓

唔好再睇ielts dse成績去估自己icao咩grade
完全唔同嘅考試範圍
加油

利申 ielts oral 6.0 icao overall 5

答左巴打先
到你過左stage2 去到medical 國泰會同你度一次 如果唔夠163就會同你安排reach test

我oral都係得6.0
試下自己喺yt睇下唔同level嘅片先
另外想問下icao可唔可以自己考左先

唔該哂巴打

有無人知依家做完1a會幾耐收到icao/fail email??

想問下David Robson同Aviation Theory Centre嘅bak有冇唔同? 睇邊本好啲?

david robson咪就係atc本bak個作者

我有Aviation Theory Centre嗰本
但覺得Bob Tait 啲explanations易明啲

係喎屌自己都撈亂左
應該係Bob Tait同atc

我比較下先 唔該巴打

有無巴絲係黎緊AAEP 2019

會唔會去opening ceremony
留tg交個朋友

好波

有無TG group可以拉我入

之前有一個, 但已經無咩人再講野

Me aaep 2019 as well
Add me to study group?

有冇人會想今年年尾報cadet
同埋仲有冇study group可以join
啱啱睇完faa個本但想學多啲先報
定係我應該等多年讀yaa, aihk, aaep, cacp啲course先報會好啲
見好多人都有報
今年撞晒時間冇報到

有無人聽過Kai tak aviation?
好似係譚文豪同人搞 有啲講座同course都有funding

如果你識曬啲野就無乜需要啦

有冇人想一齊報aihk既theory course
一齊報可以一齊減$2000
如果想知詳情都可以tg我
tg: frozen_fish

諗清楚先

點解咁講呀師兄?
呢間野唔好?

各位師兄bob tait應該買邊本好，睇完Faa 覺得好似唔夠

有無巴絲都準備緊年尾報？
同埋有無active嘅 study group?

年尾報x2

巴打準備成點？

TG傾?

好呀

新手 都準備緊年尾報

啱啱開始bak 想年尾apply
有冇study group join呀 想搵人一齊戰鬥

年尾apply 都想join

想join 一齊戰鬥

想join too

想join

study gp
如果有興趣既爸打可以留一留tg

想Join

有興趣下年grad 後apply，可唔可以入嚟做cd rom 先？
之前返intern 得閒時叫做睇過下FAA 本PHAK

求加

有冇巴絲呢幾個月交左application form？進展如何呢？
有冇收到call?

其實有冇人開tg gp 冇就我開

同埋想問下各位巴絲 有冇人知澳洲邊度試飛好？
諗住去sydney 飛5個鐘左右
睇過下soar aviation同basair
呢兩間邊間好啲 或者有冇其他介紹

唔該ching🙇‍♂️

未報不過想學下野

求加tg gp

求加入tg gp

Add me pls
[url][

求加tg group

求加入tg group

不如開過個新group 想搵係aim下年6-12月既巴打

咁多人留TG 其實有無grp

btw 都係下年下半年考

未報過 想試下轉唔轉到行

留咗未有gp
可能舊gp已經夠人

暫定出年5-6月

求入新tg group

係咪有tg gp?

想join,

求加 plz

暑期去澳洲考完RPL 準備下個月報CX

放Aviation Theory Centre既BAK一本
有意請PM

求加 🙏真心有興趣

有無巴打仲係aim緊年尾

到時未死再諗

你地準備成點？
利申：仲溫緊本bak
我覺得ATC David 寫果本易明過FAA好多

今年會唔會froze cadet

今年唔會再in cadet 啦

其實呢度有幾多巴絲真係成功考到cadet

Source ?

問左個captain話會delay on some courses
識人係入面讀緊都收到email話讀完唔會有工開

識人今日做1a, 有點說話聽完就算

讀完唔會有工開?
咁做完training就轉行？

有無人黎緊16/3 cx stage 2？

push 三月中1A

要唔要考慮黎加拿大？
平有平學﹐貴既比你玩加壓機都可以
利申︰加拿大飛行教練
有咩野咪TG我囉﹐hkpilotca

網上傳聞 CP103打後既班
聽日會係fta開緊急會

Sources?
有咩會開👀

早過103係fta 既cadet
傳緊可能103開始既會suspend training 番香港先

cp103-106
da27 da28
暫停訓練 全部番香港

有冇話幾時再番去?

Until further notice

但點解仲請緊人 之後咪好撚多人一齊train btw下星期1A

印象中若干年前 又係有唔知咩事停左送cadet 去fta
但香港繼續有interview
一班被揀中既係香港等左半年至九個月先出發

話唔定今次又係咁 不過而家因航焦頭爛額
可能過晒都要等到2021先開始掛

Cp102幾時grad? 到時fta 大L把位

其實個concern應該係grad完之後嘅training, 宜家grad完又冇得返工

如果新機order唔取消 到時啲機都要人揸

12月畢業果班 三月中至尾先第一次飛

國泰回覆東網查詢時確認，已通知機師學員，暫停若干於澳洲阿德萊德進行的飛行訓練課程，直至另行通知，有關休課涉及已於2019年第4季開課的4個國泰航空及2個國泰港龍航空機師培訓課程。此外，尚未開課的2個國泰航空及1個國泰港龍航空機師培訓課程亦將會順延。

及至今晚(2日)，本已承認暫停6班機師學員培訓課程、押後2班機師培訓班的國泰，遭東網「踢爆」向機師學員開刀後4小時，宣布撤回相關停課決定。

無事啦

有冇人係美國但都想考CX cadet既?

有冇人知完左1A幾時有result? 佢official好似話兩個星期 但見有人第二日已經收到

根據睇post睇番黎就係一個禮拜內有消息=肥
冇消息=自動入second round
Ps聽番黎

兩次都係兩個禮拜收到Reject

呢條路好難行 keep going
巴打去到stage 幾？

兩次都係1A 但次次都係兩個禮拜先收到Reject

調返轉，1A pass好快有消息通知做1B，佢個時出左國泰城門口冇幾耐收到call
利伸：朋友親身經歷

同我收到既風完全唔同
利申：仲未申請過

加油，希望你有好消息啦

最後三四日就收到email pass左

恭喜哂
1B加油喇

tech 就有人推薦過
flying the big jet 同 ace the pilot interview

有冇人收到1B?

有冇巴絲知宜家有冇suspend 1A

唉本身諗住今年玩住cacp, 玩到咁上下又prep下就報, 跟著又停Q咗

無所謂既可以照上網apply左先 一路等一路prep都得既

有無TG 一齊傾下？

有肺炎 cadet應該都有排delay
聽講109打後全部無限期delay

而家去到邊個batch

[url]想知大家進度如何, 交流下[/url]

尋找study buddy, 有興趣tg 我！

多謝巴打分享，祝你逆風飛揚

應該110/111

知唔知宜家recruitment process係咪停唒? 連1A都停

有冇人呢個月apply?

有無人知？我都想報
聽講已經停哂
呢幾年都唔會再開cadet

支肺真係有機會爆足幾年
你睇 袁國勇講。。。起碼年半（最少）

咁佢真係爆足幾年既咪當俾多D時間自己準備 未來既野冇人知 唔係因為驚佢唔收就唔報 報左又冇死有乜所謂 佢冇通知你咪當預左 有既咪當bonus

一定會繼續開 幾年唔開佢邊夠人飛
佢仲有21架777X Global Pilots shortage
訓練一個要一年喎 唔同cabin crew

我估尼緊個批都應該係train for 777X
當然如果咁驚話幾年唔請既話 波音破產係唯一可能既原因

請教大家，如果想做HK Class 1 Medical 的話有邊間AME推介?

咪鳩up啦，幾年唔請
你話拖慢減少d班就真

有冇人知今年搞唔搞得成AAEP

連cacp, aaeph都冇, 睇個機會都微架啦

咁要assume疫情要係幾年內完

間間DAME都差唔多架啦 做既野一樣

想問做一次medical要幾錢？
我心臟好似有少少先天問題
想做一次心電圖睇下合唔合格

好難講架窩 要做唔同野 就唔同價錢 睇下CASA要你做咩 之前做過未？

上網隨時都有得報
報完過左1A先ICAO
之後過完1B先再group in, medical etc.

揀翻Second officer
入面會有得揀Cadet

睇個人既career選擇啦，有人30中都考到，不過覺得坐四五年好嘥時間都Reject offer
要衡量下值唔值得invest落去呢份工

好多人有Full time都準備得好好，睇你有冇心去Prepare
PHAK本書唔係重點，係點樣先會學到入面既內容同基本知識
ICAO一樣有得準備，有prep過同冇prep過會差好遠

買本bob tait 之後先睇PHAK

同埋1A只係考PHAK某幾個chapter 其他過左1A先再睇都冇所謂 打機個part仲難過thoery

Twitter 有人話CX refuses to take 777Xs delivery
Cadet programme會否玩完

唔係
ICAO係pass 咗1A之後做，要自己比錢
class one 就pass 咗stage 2 之後做，公司比錢

有無得自己考左icao先？

應該唔得
IAE唔收街客

多謝爸打
我會加油

巴打你係cadet?

Avherald 同simple flying睇新聞都唔錯。bob tait幾好，ace the pilot interview 好似風評幾差？不過我睇過幾個chapter又唔覺好大問題。

巴打即係30中個位考到又reject左offer ? 咁佢辛苦考黎做乜

我聽過最大係42歲考到

冇記錯係要等一年先可以做class one，咁你預application process 4-5 個月，大約過多7-8個月就報得

推下po

我1個月前submit左cadet
E家係咪停左？

國泰（293）公佈4月份的客、貨運量數據。4月每日載客量少於500人，並預料5月維持相若載客量，而商務及休閒旅遊在可見未來仍會嚴重受壓，國泰顧客及商務總裁林紹波表示，截至今年4月為止，集團旗下兩家全服務航空公司...已錄得未經審核的虧損45億港元，公司的財政前景至少在未來數月仍然非常暗淡。

唉
我個submission啊

係咪停晒
香港都有幾班等緊出發，分分鐘今年都走唔到

有一班係hk上緊ground scl

各位準備左幾耐先去報？

應該以後都唔會請cadet

兩個月 之後見步行步

飛左幾錢？依家仲有一年先Grad , 諗住一路溫吓書一路儲吓錢，一畢業就去報

屌，中国真係累人累物

新手想問下 係咪停哂所有interview？
諗住呢一兩個月報

停就實停架喇 不過報左先冇壞既咪等通知

雖然都無預一次得，但係唔會晒左個quota咩，上網睇話通常3次就blacklist

我估呢幾年都無架喇
等2025年啦

我本身想報ka 而家咁都唔知會唔會執笠

唔係啩 唔好嚇我呀

都無人坐飛機
Ka個ceo都話要幾年先會recover
仲要recover完等多陣先會有多d headcount (生意好返d)
2024-2025 不是夢

真係生不逢時 準備左咁耐 臨畢業先玩d咁既野

Btw sor 手機粒制好細 禁錯負皮

唉我都準備左1年
中共送大禮

應該好多有心想做機頭or fa既人都比支那累死哂

KA其實執柒左佢都冇乜所謂 買左hkexpress之後KA個定位好尷尬 講真兩間合併好過 CX主攻長線 KA+Express主攻亞洲加廉航

收到風4年內唔會再開

介唔介意分享下你既background? 你係第一次報？過左冷河再報？

今次真係有排等。。。

咩風吹到話要4年

其實cx/ka係咪鐘意d人去澳洲學飛多d

其實冇話鍾唔鍾意嘅, 說服到佢哋同自己就得

好似話cx cadet係去澳洲train，所以想搵澳洲學過飛嘅咁易上手d

如果你真係學到CPL之類 其實邊度都一樣 你只需要考個試就可以convert license

搞一搞又唔使請cadet住了

話左3年架啦
又無人信我

止唔止3年

起碼

玩完

無事既，最多咪3年後再報

AAEP(H)出咗
有冇巴絲打算報

第3次報

第三次讀？

有冇報過嘅人分享吓？睇落都唔錯

係咪好難入

我都想知

參觀活動多嘅，要留意多數都平日做同要抽籤去

上堂好似係跟casa Heli CPL syllabus， 呀sir 係好有passion

有冇咩想問

面試大概會問咩？

好似係group exercise加份航空知識MC

個課程教嘅喺直升機，但都會牽涉到少少定翼機原理。

讀個課程冇咩高要求嘅

唔太適合，但個課程都會有部分內容同定翼機課程接近

YAA 聽講個課程係幾好
同埋校長係，班instructors又多CX pilots
當然能夠知多D CX同考cadet 嘅資料
但都唔係cadet 補習班

拿YAA要做interview 嘅
AAEP 就係大抽獎
AAEPH 就group exercise + 份MC

邊個易入D就好睇你係咩人

上佢個aviation education wing FB搵la

AAEPH有咩參觀睇？

聽frd講cx有個cacp
話好正
好多人都成為飛機師？

都係 Heli services, CX city, haeco, hasel 依D

唔知，絲打自己上佢個網睇睇

一月

我本身過左1A
兒家無限delay

兒家仲點會有人入行比你教